{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane, ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Populaarne suupiste primaatidele."},{"text":"Minu koor on tihti kollane."},{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning tihti punane. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal, √∂eldakse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib kasutada pirukates ja mahlas."},{"text":"Olen tavaline vili."},{"text":"Tulen erinevates v√§rvides, aga punane on populaarne."}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja kohev, valmistatud piimast. Ma olen pitsa peal hea ja sulatan nagu siidi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit loomadest, aga mitte lihast."},{"text":"Sulatan tihti, kui kuumutan."},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid t√º√ºpe."}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, apelsin ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind l√µunaks s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sinu silman√§gemisele hea!"},{"text":"Kasvan maa sees."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen tera, mida s√º√ºakse tihti, kausis v√µi taldrikul. V√µin olla valge v√µi pruun v√µi isegi metsik, olen tervislik valik, kunagi pole hilja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen paljude riikide jaoks klammerduv toit."},{"text":"Mind kasvatatakse koplis."},{"text":"Sa pead mind veega k√ºpsetama."}],"options":[{"label":"Kaer","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Kinoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Ma olen tsitruseline puuvili, aga ma ei ole apelsin. Olen kollane ja hapu ning annan terava t√µmbluse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu mahla v√µib kasutada limonaadis."},{"text":"Olen tihti harjunud roogadele maitset lisama."},{"text":"Ma v√µin panna sind huuli limpsima!"}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false},{"label":"Greip","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen populaarne v√µileivat√§idis, valmistatud p√§hklist. Laota mind leivale ja see on k√µik, mida on vaja l√µigata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed on minu suhtes allergilised."},{"text":"Olen sageli paaris tarretisega."},{"text":"V√µin olla kreemjas v√µi kr√µmpsuv."}],"options":[{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkliv√µi","isCorrect":true},{"label":"Hummus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune k√∂√∂givili, mis ajab nutma. Aga lisan suppidele, sega-friikadele ja pirukatele suurep√§rast maitset. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu l√µikamine v√µib su silmad vett vedama panna."},{"text":"Mul on kihid."},{"text":"V√µin olla valge, kollane v√µi punane."}],"options":[{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen jook, mis tuleb pruunidest ubadest. M√µned nagu mina kuumad, m√µned nagu mina j√§√§tunud, aga ma teatavasti teen sind erksaks ja innukaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è T√§iskasvanud joovad mind hommikul."},{"text":"Minu ube kasvatatakse paljudes riikides."},{"text":"Ô∏è Saan aidata sul √§rksamalt tunda."}],"options":[{"label":"Tee","isCorrect":false},{"label":"Kohv","isCorrect":true},{"label":"Kuum ≈°okolaad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen segu, mis on k√ºpsetatud pannil. Jahu, suhkur ja munad on osa minu plaanist. Ma v√µin olla ≈°okolaad, vanill v√µi isegi funfetti ja mind serveeritakse tihti s√ºnnip√§eva kokkutulekul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa s√∂√∂d mind tihti h√§rmatisega."},{"text":"Sa k√ºpsetad mind ahjus."},{"text":"Sisaldab mune."}],"options":[{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false},{"label":"Kook","isCorrect":true},{"label":"Pirukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib roomata. Mulle meeldib s√ºgisel lehti s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan munana."},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"S√∂√∂n palju lehti."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mul on laigud ja v√µin ringi lennata. Olen punane ja must ning teen harva h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma v√§rvi poolest."},{"text":"Mul on tumedad t√§pid seljas."},{"text":"Inimesed arvavad, et ma toon head √µnne."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Ma teen mett, sumisen ringi ja elan taru sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga kiire."},{"text":"Teen midagi magusat."},{"text":"Minu kodu on taru."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"bug","question":"V√µin h√ºpata nii k√µrgele ja jalad on pikad. Mulle meeldib p√§ev otsa rohtu s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaliselt roheline."},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Ma oskan h√§sti h√ºpata."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Ehitan oma kodu pisikeste liivateradega ja teen maal perega koost√∂√∂d. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike, kuid v√§ga tugev."},{"text":"Toitu kannan oma koju."},{"text":"T√∂√∂tame r√ºhmana."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Lendan √∂√∂sel ja olen valgusest meelitatud, m√µni arvab, et olen liblikas, aga p√§eval magan, see on √µige! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen v√§lja alles siis, kui on pime."},{"text":"Mul on suured tiivad."},{"text":"Mind t√µmbavad lambid."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Koit","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Keerutan veebi ja p√º√ºan oma saaki, rippudes kogu p√§eva tagurpidi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tuntud oma kleepuvate p√º√ºniste poolest."},{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"S√∂√∂n putukaid, mida l√µksustan."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Olen putukas, kes teeb kuumal suve√µhtul ilusa meloodia, mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu laul on v√§ga vali."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldivad soojad ilmad."},{"text":"Elan puudes."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Alustan n√ºmfina vee all, siis lendan hiljem s√§delevate tiibadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Elan j√µgede ja tiikide l√§heduses."},{"text":"Minu tiivad on selged ja l√§ikivad."},{"text":"Kalurid kasutavad mind vahel s√∂√∂daks"}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen maskeerimise ekspert. M√µned n√§evad v√§lja nagu pulgad; teised j√§ljendavad lehti. Ma s√∂√∂n taimi terve p√§eva, kui soovite. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud selle poolest, et n√§en v√§lja nagu mu √ºmbrus."},{"text":"Segunen puude sisse."},{"text":"Mind on raske m√§rgata."}],"options":[{"label":"Kepiputukas","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}}]}